范國威轟港鐵蓄意隱瞞 政府監管存漏洞促陳帆辭職

沙中綫紅磡站有鋼筋被剪短事件，新民主同盟立法會議員范國威批評，港鐵管理層知情不報、蓄意隱瞞已成積習，反映制度改革已刻不容緩，現有管理層離職亦不足以彌補。范國威認為，運輸及房屋局局長陳帆必須辭職，承擔政治責任，同時再次建議政府和港鐵應鑿破紅磡站出問題的連續牆，抽樣檢查縲絲頭，以保障紅磡站月台安全。

范國威指，沙中線的「服務經營權」模式有多重監察機制，但路政署署長鍾錦華未回應為何無法循監察機制及早揭發問題，批評路政署不負責任，未有汲取高鐵超支延誤的教訓，盲目聽從港鐵工程部門的說法，根本無能力提出質疑、以及跟進有出錯或隱瞞嫌疑的情況，亦未有正視工程監管制度的漏洞。

范國威認為，事件此反映港鐵管理層明顯知情不報，對工程失誤的蓄意隱瞞已經成為積習，而紅磡站工程的分判商中科興業在立法會鐵路事宜小組委員會中，便曾指證最少2名港鐵高層早已知悉有鋼筋被剪短，包括工程總監黃唯銘，如今要求港鐵管理層離職只是亡羊補牢。

范國威又批評，政府只能被動地等待港鐵提交資料，無法履行密切監督港鐵的職責，致使以「服務經營權」模式進行的大型基建工程的監管制度，繼無法避免高鐵工程超支延誤後，再次出現損害公眾利益的嚴重醜聞，運房局局長陳帆理應問責下台，政府亦須繼續追究工程造假的原因及責任誰屬，而政府作為港鐵大股東，亦應循制度上加強對港鐵管理層的監管，以免港鐵繼續成為「獨立王國」。